\setlength{\parindent}{0pt}

\section{Organisatorisches}

\subsection{Projektteam}

Das Projektteam bestand aus fünf Personen aus dem Jahrgang DAT20. Deren Rollen sowie Kontaktinformationen sind nachfolgend aufgelistet.


\begin{itemize}
    \item Joachim Komar – Hardwarespezialist - joachim.komar@edu.fh-joanneum.at
    \item Janik Regula - UI-Experte - janik.regula@edu.fh-joanneum.at
    \item Lukas Reitbauer - Projektleiter, Objekterkennungsspezialist - lukas.reitbauer@edu.fh-joanneum.at
    \item Marco Reiter - ML-Experte - marco.reiter2@edu.fh-joanneum.at
    \item Alexander Schadler – Softwarearchitekt - alexander.schadler@edu.fh-joanneum.at
\end{itemize}

Zur Kommunikation und Koordination des Teams wurde WhatsApp verwendet. Es wurde SCRUM als Projektmanagementmethode gewählt, technisch kam dafür Jira zum Einsatz. Mitthilfe von Jira wurden zweiwöchige Sprints erstellt und mit einem RETRO-Meeting beendet. Dies führte dazu, dass jedes Mitglied immer einen Überblick den Projektverlauf in allen Bereichen erhielt und so eine effektive und effiziente Zusammenarbeit sichergestellt werden konnten. Weiteres wurden so klare Grenzen gesetzt, wer für was verantwortlich ist und Schnittstellen zwischen den einzelnen Tickets klar definiert. Über die Tickets wurden anschließend auch die Stunden der Teammitglieder dokumentiert. Ein Kanban Board in Jira wurde eingerichtet, um so einen ständigen aktuellen Status des Projekts zu erhalten. Sollte ein detaillierter Einblick in Jira gewünscht sein, kann der Projektleiter kontaktiert werden.

\subsection{Projekt aus dem Vorjahr (DAT19)}

Aufgrund der neu zur Verfügung gestellten Hardware von der FH JOANNEUM wurde das alte Turmbau-Projekt von DAT19 größtenteils verworfen. Weiters wurden zum Teil auch neue Ziele definiert (siehe Projektmatrix in Abbildung \ref{fig:Projektdefinitionsmatrix}). Der Ansatz die Objekterkennung mit YOLO (You Only Look Once) durchzuführen, welches bei DAT19 nicht funktioniert hat, wurde übernommen und erfolgreich umgesetzt. Ansonsten wurde das Projekt vollständig neu gestaltet und umgesetzt. Bis auf die grundsätzlichen Anforderung einen Turm zu bauen hat das Projekt wenig mit dem Vorjahresprojekt gemein.

\subsection{Projektmatrix}

Da die technischen Anforderungen einen gewissen Interpretationsspielraum bieten und aufgrund des limitierten Zeitbudgets auch nicht genau abschätzt werden kann, bis zu welchen Grad die Anforderungen erfüllt werden können, wurde ein agiler Projektmanagement-Ansatz gewählt. Als Basis fürs Projektmanagement diente die selbst erstellte Projektdefinitions-Maxtrix, die in Abbildung \ref{fig:Projektdefinitionsmatrix} zu sehen ist. Hierbei wurden die Inhalte des Projektes in 4 Teilbereiche unterteilt, die wiederum jeweils in 3 Reifegrade aufgeteilt wurden. Reifegrad 1 repräsentiert dabei das Minimum Viable Product (MVP) von dem aus je nach verfügbaren Ressourcen noch weitere Verbesserungen hin zu den weiteren Reifegraden angestrebt wurden. Die verwendeten Farben visualisieren dabei den Fertigstellungsgrad, der innerhalb der Projektlaufzeit erreicht werden konnte (grün = voll erreicht, gelb = teilweise erreicht, rot = nicht erreicht). Im Zuge der folgenden Kapitel wird auf die einzelnen Teilbereiche des Projektes eingegangen. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/Projektdefinition.png}
    \caption{Projektdefinitionsmatrix.}
    \label{fig:Projektdefinitionsmatrix}
\end{figure}

Um diese Matrix abzuarbeiten, hatte das Team insgesamt 5 x 187,5 h zur Verfügung. Diese errechnen sich aus den jeweiligen ECTS dieser Lehrveranstaltung für jedes Mitglied.